中国停止向WTO提出「承認中国市場經濟地位」爭端訴訟

世貿組織（WTO）爭端解決小組星期一（6月17日）表示，中國已停止向世貿組織提出的「承認中國市場經濟地位」爭端的訴訟。

這意味著中國必須要接受歐盟和美國對中國廉價商品繼續施加的「反傾銷」關稅。

據路透社消息，一位接近此爭端的貿易官員說，世貿組織的大部分裁決都對北京不利，因此北京選擇在世貿組織正式的結果出來之前停止爭端訴訟。這位官員說，「他們敗訴了很多，他們甚至不想讓世界看到爭端解決小組（裁決）的理由。」

在沒有世貿組織做出對北京有利的裁決的情況下，歐盟和美國能不理會中國宣稱的他們的商品價格公平，繼續對廉價中國商品加徵關稅。

中國堅持認為，根據2001年加入WTO規定，中國在加入世貿組織15年後應該被認定為「市場經濟地位」。中國常駐世貿組織代表張向晨在世貿組織2017年的一次聽證上說，「中國認為，對於這個簡單和明確無誤的條約用詞，不可能再有其他似是而非的解讀了」。

中国又赢